大家唔好學 日鐵道乘客8次伸手阻門延誤1分鐘 網民鬧爆：手很賤！

日本鐵路向來以準時聞名，曾有鐵路公司因提早20秒開車而向要公眾緊急道歉，但近日名古屋的東山線竟因一名伯伯因「手賤」而累列車延誤了1分鐘！有網民日前於Twitter貼出影片，顯示一名伯伯乘車時，故意伸手阻擋車門關上，即時車站職員勸阻亦未有理會，最終車門又開又關達8次才能成功關上，令列車服務受阻約1分鐘。片段除了令日本網民熱議，其後更「衝出國際」，被轉載到外國的「Reddit」網站。

網民紛紛鬧涉事伯伯行為過分，直斥他「手很賤」，又質疑職員「為什麼不趕他下車？」，甚至形容該伯伯是「老害」，狠批：「這種老人最討厭！」